【CGA 同呀屎都可以收皮】藍絲電競與上市公司「對賭」 搞夾公仔博翻身恐再輸

近期夾公仔成為網上熱話，作為一門生意，本質上就只是一門「租上租」的生意，10萬元租一個舖，拆細成100部夾公仔機，每部5,000元租出去就是50萬的收入。找來YouTuber拍片亦只是包裝賣廣告一環，其實並無不可。

實在無意參與YouTuber界的罵戰，但當中的一個大型夾公仔店，竟然牽出一間與建制關係匪淺的電競公司Cyber Games Arena（CGA）與投資者的「對賭」投資合約，投資者正是本港創業板首間上市公司天時軟件（8028），整件事就變得相當有趣。

CGA一向與政府以及建制千絲萬縷，《蘋果》年初就曾報道過，旅發局斥資550萬元主辦「除夕大抽獎」，未經招標就將涉及近200萬元的合約項目，判予CGA為系統供應商之一。事實上，CGA行政總裁周啟康與旅發局關係良好，過去多次協助局方舉辦數千萬元預算的「電競音樂節」，且與撐警藍絲、香港電競總會會長楊全盛關係密切。

至於首間在創業板上市的公司天時軟件，於2018年5月16日以5,000萬元認購CGA 28.57%股權，根據融資協議，設有利潤保證條件。截至2020年3月31日以及2021年3月31日兩個財年，CGA稅後淨利潤須合共不少於3,200萬元，否則要向天時軟件按比例作出賠償，賠償額高達千萬元。

其後CGA花上950萬元回購並註銷舊股，天時持股比例升至32.52%。CGA於2019年更投資超過3,000萬元開設旺角25,000呎的電競館，市傳租值73萬元。電競館開幕當日除了旅發局主席林建岳之外，更得到特首林鄭加持，足見其關係密切。

但可惜電競館開業不久，「天時」就出了問題，遇上去年的逆權運動，生意大減，有人就開設3,500呎的夾公仔場博轉型。其員工早前在YouTube揭露現時的經營情況，夾公仔已成主要收入來源，據該員工所述，全場120部機，每部以5,500元租出，共租出115部，租金收入達63.25萬元，未來更希望再加租至7,500元，合共86.25萬元的租金。如果按比例計算，3,500呎租值只是10萬元左右，單計租金收入，淨回報達500%。

根據天時軟件年報，CGA於2018年時，收入為2,692萬元，除稅後淨虧損為216.6萬元；至2019年CGA收入雖然增至5,389.2萬元，但因建設電競館的相關開支仍要蝕979萬元。天時軟件最新業績顯示，截至2020年財年首9個月（即至19年12月止），集團按比例錄得應佔CGA集團虧損約550萬元，相當於期內CGA已蝕1,691萬元。要在明年3月底前賺到至少4,891萬元才可達利潤保證條件。

有熟行情的友人指，高峯期旺區夾公仔的租金過萬元一部，CGA本有望靠夾公仔支撐整個場的租金開支，甚至翻身。可惜一個武漢肺炎，人流大減，再加上林鄭的抗疫措施，再停業4星期。如今看來，未來12個月要賺超過5,000萬元實在難過登天。

做生意講求「天時、地利、人和」缺一不可，就算你有了地利及人和，沒有天時配合亦難以成功。

黎兆沖
做過傳媒、撈過金融，如今投身startup 講人話

investMAN
For People of Style & Substance
掌握理財智慧 感受生活品味

2020年仲網吧？反正都無人去架啦

人地係電競加夾公仔

Cga藍

其實邊個話佢地黃先

有放手足入去避之後落閘

同某某前線係黃

前線黃腦細藍

化妝影張雜誌相就黃
如果唔係要賺錢，牙屎點會冒險稱黃

推

前線員工係有幫
親身避過

後生員工多唔出奇啊

今鑊仲唔死

睇下幾時執笠😗

啱呀搞電莖啦

唔係好明點對賭法
有無人解釋到

CGA稅後淨利潤須合共不少於3,200萬元，否則要向天時軟件按比例作出賠償，賠償額高達千萬元。

至於首間在創業板上市的公司天時軟件，於2018年5月16日以5,000萬元認購CGA 28.57%股權，根據融資協議，設有利潤保證條件。截至2020年3月31日以及2021年3月31日兩個財年，CGA稅後淨利潤須合共不少於3,200萬元，否則要向天時軟件按比例作出賠償，賠償額高達千萬元。

咁樣對賭對CGA有乜著數?

gg

作為天時向CGA入股融資5千萬嘅條件
當借錢咁

唔怪得前個排通街都夾公仔機, 就係呢度激發出來

最近見佢地係youtube玩埋狼人殺